有無人試過初步確診，但後來佢第二次驗係negative？

如題

Google 下都有大把案例啦

false negative 一定有既

false positive 一定有既

請問初步確診係點check？

你中左就去狗屋問下差人叔叔
可以點做啦

false positive 主要睇檢測方法既specificity，而false negative就睇sensitivity，而兩者準確度好睇檢測既方法同環境，一般來講現時係lab 檢測武肺病毒都好高準確度
而且第二次negative 其實唔代表d咩，因為你根本唔知邊次test先係正確
所以通常都會再test多次

唔清楚香港有冇
fb有人講過隻試劑可能會受其他冠狀病毒影響而出現positive，出現positive係中咗冠狀病毒但唔一定係武肺病毒，所以要做多個test。除非本身身體有其他冠狀病毒影響個test，否則驗到positive都基本上可以確診

帶返頭盔先，我都係聽人講